## 1. Работа с API для получения курсов валют, xml / soap
### Хочется раскрыть темы:
- SOAP;
- где применяется SOAP;
- Недостатки протокола;
- XML;
- где применяется формат XML;
- Примеры SOAP-запроса / SOAP-ответа.
- ссылки на документацию и python либу;

### Знает:
- общее представление о протоколе SOAP, область его применения;
- общее представление о формате XML;
- какие есть либы;

### Умеет:
- работать с SOAP клиентом для получения необходимых данных с сервера;
- находить XML-схему сервиса и читать ее;

### Практика:

    #### В классе:
        На примере либы osa зайдем на веб-сервис и начнем конвертировать различные значения с помощью SOAP:
         1) Научимся создавать клиент;
         2) Искать операции клиента;
         3) Вызывать методы клиента и получать результат запросов;

    #### Домашка:
        Используя сервисы в http://www.webservicex.net/ и http://fx.currencysystem.com/webservices/CurrencyServer4.asmx (для валют), написать функции, 
        которые на вход примут данные из соответствующих файлов и посчитают результат. Результат выводить в консоль.
        Входные параметры функции:
            - путь к файлу с данными;

         1) Дано: Семь значений температур по Фаренгейту. Файл temps.txt.
            Вопрос: Какая средняя арифм. температура по Цельсию на неделю?

         2) Дано: Вы собираетесь отправиться в путешествие и начинаете разрабатывать маршрут и выписывать цены на перелеты.
                  Даны цены на билеты в местных валютах. Файл currencies.txt
            (Формат данных в файле: “<откуда куда>: <стоимость билета> <код валюты>”)            
            Вопрос: Посчитайте сколько вы потратите на путешествие денег в рублях.

         3) Дано: Длина пути, время в пути, название пути. Файл travel.txt
            (Формат: “<название пути>: <длина в пути> <мера расстояния>”)
            Вопрос: Какое суммарное расстояние в пути и сколько в сумме времени занял весь путь в формате часов:минут?
        

    #### Критерии проверки ДЗ
        ДЗ зачтено:
            - функция читает файл и выдает правильный результат в консоль;
            - общение с сервисами происходит через SOAP;
